格陵蘭極速融冰 破350年紀錄

2018年12月07日

格陵蘭極速融冰 破350年紀錄

格陵蘭融冰速度加快。互聯網

科學家發現格陵蘭的融冰速度破紀錄達新高，過去20年的融冰速度比20世紀平均紀錄高出33%，比工業革命前快50%，使排進大海的冰水增加50%，預計本世紀末水位將再額外上升半米。

相關新聞：德基民盟今選默克爾繼任人

世紀末水位將再升半米

美國、比利時和荷蘭的科學家前日於科學期刊《自然》發表報告，指由於全球暖化，格陵蘭西部的融冰速度已打破350年來的紀錄，甚至可能是7,000至8,000年來最嚴峻，形容狀況「異常」和「史無前例」，且無減慢迹象。

科學家指，雖然18世紀中期融冰速度開始加快，但至1990年代速度依然平穩和相對較低，2004至2013年是有紀錄以來融冰最持續和密集的10年，2012年錄得可能是7,800年來最大面積的融冰，排水量足夠填滿2.4億個標準泳池。

國際太空總署（NASA）指，格陵蘭是繼南極洲後全球第二大冰面，融冰平均每年使全球水位上升0.8毫米，冠絕全球。格陵蘭冰面厚逾1.6公里，如冰面完全融解可使全球水位上升七米。

有冰川學家指，北極圈氣溫上升，與18世紀中期比較，如今每1℃的暖化會致使雙倍冰量融解，意味水位上升速度加快，人類存亡受威脅，低窪地區和島國更是水浸眼眉。6月另一研究發現南極洲自1992年來融冰量達三萬億噸，過去五年融冰速度增長三倍。

路透社/德新社/《今日美國報》

上一則
上一則
德基民盟今選默克爾繼任人

下一則
下一則
北韓導彈基地新設施曝光

德基民盟今選默克爾繼任人
疑空中加油訓練出事美兩軍機日本相撞墮海

連登唔會有人理

水浸眼眉都要返工呀

梗係有人理啦
扮假膠講要返工同引戰話人環保撚嗰啲囉
child登俾佢地玩到好似Facebook噉

暖化撚全面進場

個個都戇鳩鳩撐個傻佬侵

本世紀末2100年

暖化撚講兩句?

係連登可以講d咩
連登仔表示不了，未知發生緊咩事

連登仔最期待既冚球剷來了